機場彈頭展覽有得諗！(2)

我見1001之後無人開新post，所以幫手開新post繼續推
因為見巴絲都覺得呢條橋唔錯
上回討論到「到底執彈殼會唔會比狗拉」
有無法律巴打可以幫幫手？
。
。
。
另外，我聯絡咗個本土嘅Artist
佢幫我再line up緊多幾個玩開鋁嘅 Artist 去做呢件事
所以想問下 之前執到嘅彈殼 大部分收集咗去邊到？
或者有無巴絲做過收集呢件事？

尋晚發夢比班黑社會暗算，嬲到成晚訓唔到
更加希望可以略盡綿力，兄弟爬山，各自努力！
光復香港 時代革命

推

推 彈頭展有point又有創意

相展又得，影展又得
得咗

Support

光復香港

時代革命

集合埋受傷者傷口嘅相啦

好正，要盡快action

push

support

危險品黎架，執都係犯法，仲帶黎帶去？影下相就得

Push

影相貼出黎，影埋係過期

一萬人去搞
拉撚曬我囉屌你老母

我呢邊都聯絡緊artists
不如開個TG gp傾
同埋問緊法律意見，大狀話下晝覆我

相係安全
但始終實物比較effective

俾狗搶左咪盞自己冇證據係手

真心一問, 如果班藍絲將大家掟磚燒雜物的“罪証” (佢哋係咁睇），搞個“黃屍暴徒展”, 大家點拆？

同埋已經有artist做咗催淚彈殻work
喺藝術中心展緊
我都會搵埋佢

盧樂謙接受《立場》訪問時講述了催淚彈殼的來由。他表示，原來構思作品是在反送中運動發生前，因此無想過放催淚彈殼。他本來希望透過作品，表達很多「香港人唯一追求就是安樂窩」。然而近幾個月的示威衝突讓他感受甚深。「香港人唯一追求就是安樂窩，但就算畀個安樂窩你，你都係要食催淚彈」。

記得用膠蓋蓋起佢 歷史文物嚟

呢個展覽有得諗

各位手足
感激新民主同盟到場支持809活動

8月9日～11日 萬人接機
開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
機場優勢因為警方不能暴力驅散，亦唔可以掉催淚彈及開槍。所以大家可以[和平，理性，非暴力]爭取五大訴求

大家真係好有創意

子彈對磚頭，邊個暴力啲我諗明眼人都會心照
對付無腦藍絲真係曬9氣

撐場

支持!

無知一問，得返個殼都係危險品？

彈殻都係軍火 非法持有已經拉得

係，即係子彈殼，其實咁黑狗係有問題，因為佢地冇執返啲子彈殼

都可以
但巴打會唔會將大狀嘅reply都update 返大家
見有人仲擔心緊呢樣野 同埋係好多人嘅心理關口

仲有就係我覺得art piece 個到可以百花齊放
越多artist join越好
不過首要條件係收集咗彈殼先

香港是我家，我愛香港

光復香港，時代革命

大狀嗰邊覆我我就貼上嚟
你開咗group未？如果唔介意可以加埋我，如果未我一陣開，而家聯絡緊人

同埋我有啲文化版記者contact，公關方面都幫到手～

當年去巴勒斯坦旅行, 見啲人晌後園拎彈殼砌到咁

屌，你去西岸定加沙？我好撚想去

想要番個收藏

西岸呀, 果時啲以色列人話加沙唔比入, 叫我哋唔好去

支持，和理非有和理非嘅玩法，
暫耆黎講覺得機場最有效

雙普選比獨立調查更重要

得得得

有意思

大律師意見：

//Under the Firearms and Ammunitions Ordinance, Chapter 238, Laws of Hong Kong, it appears that the definition in Section 1 of the Ordinance does cover shells of tear gas bombs and you can only use it for personal use as household or office adornment etc. as follows:

“ammunition” (彈藥）means :

(f) any shell case or cartridge case,
but does not include—

(i)a hand-grenade which can be used only for fire-fighting purposes;

(ii)a shot, bullet, missile, used or empty shell case or cartridge case, or any other part of an article which constitutes ammunition under paragraph (a), (b), (c), (d) or (e), which is used only as an article of personal, household, or office adornment, (Replaced 14 of 2000 s. 2)
unless the same is included by virtue of regulations referred to in paragraph (e);

“彈藥” (ammunition)指 ——

(f)任何炮彈殼或槍彈殼，
但不包括 ——
(i)只能作滅火用的手榴彈；
(ii)只用作私人、住戶或辦公室裝飾I 用品的射彈、子彈或投射物、已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼，或只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條代替)
除非此等物件已憑藉(e)段所提述的規例得以包括在內，則屬例外； (由2000年第14號第2條修訂)
“擁有” (own)包括租用或租賃； (由2000年第14號第2條增補)
“獲授權槍械導師” (authorized arms instructor)指根據第12(2)條獲授權為槍械導師的人。 (由2000年第14號第2條增補)

It is advisable not to hold the exhibition until further legal advice has been obtained or clarification has been made with the police//

簡單嚟講就係彈藥（包括催淚彈）嘅一部份用嚟喺屋企裝飾係有豁免，但公開展示就冇，所以應該係犯法的。

佢話可以幫我問多一兩個其他大律師，但可能要明／後天先有答案。

推!支持!

DEADLINE(星期五)前答應訴求
否則彈頭展

推返上黎

支持展覽輸出外國，讓世界各地嘅人體會到香港嘅革命。

甚至做導賞團，其他旅客親身體驗香港警察所做嘅好事。

光復香港，時代革命

五大訴求，缺一不可

推呀

你要明白，香港仲係有好多人唔識分，子彈展覽唔應該一面倒講仆街政府做過乜，我哋抗爭一方都要拎出來講，仲要詳細解釋

支持 希望快啲有結果 係機場展覽真係好有impact

推推推

隔離擺下啲新聞相都唔錯
eg立場嗰張影子狗

UPDATE （有請肥奴才巴打補充）

而家情況應該係
1. 已知公開展覽彈殻應屬違法
2. 暫時未搵到彈殻持有人

我想拋多幾條橋，可以作為冇彈殻情況下嘅plan b，或者平衡做都得

1. 收集俾警察打爛嘅遮、頭盔、染血嘅衫等等。雖然可能唔夠彈殻震撼，但都係控訴警暴嘅有力證據
2. 舞台劇演員宋本浩喺沙田新城市做過一個live art、將佢嘅抗爭用品一件件放出嚟，加caption，可以試下搵佢再做，同時亦都可以係參與式，邀請在場嘅人士做
3. 做一條69至今嘅timeline，用一個望落好客觀嘅形式呈現返來龍去脈，等有興趣嘅訪港旅客了解更多
4. 易拉架show數據，警察用過嘅彈藥數，被捕人數等等
5. 易拉架show攝影師相展
6. 打卡位，整啲人哋結婚photo booth嘅道具，等啲遊客可以打卡放上Twitter ig etc，國際層面造勢

繼續集思廣益

正

有冇中彈頭盔 拎埋去

宋本浩@沙田新城市

絕對和理非，絕對有得諗

有興趣參與！

在隔離post 見到，雖然利申左不是法律意見，但條例本身值得參考。另外可能要查埋和機場相關法例。

轉載自一名律師朋友的分享

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

俾個建議樓主

下次你開(2) (3) (4)....等等

加返之前po既link 等人易睇小小 感謝

9號入機場，準備多國語言文宣，幫我手一齊推

好喎呢樣！

要搵亞加力箱裝住 隔離貼啲黑警暴行/柒照

提醒旅客喺酒店唔好睇fake news cctvb

設計師話你知 嗰concept好好 但要有story

個*

8月9 機場和你飛

pish

非常好既提議

推！

放大8月5日 單一800粒催淚彈 睇下有冇得上世界紀錄

係咪都會橕場

This one is good!

Be Water Be Humble Be Smart!不割蓆 不分化 勇武和理互相Cover!一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

g持
make noise宣傳幾好

push 1 push

Be Water Be Humble Be Smart!不割蓆 不分化 勇武和理互相Cover!一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

推 8月9號一定要搞呢個

香港彈頭博物館

1. 撤回《逃犯條例》修訂；
2. 撤回 6.12 暴動定性；
3. 撤銷所有抗爭者控罪，不可秋後算帳；
4. 成立獨立調查委員會，調查警察濫暴濫權、追究警察開槍責任及元朗警黑勾結；
5. 全面落實雙普選。

1. Complete withdrawal of the Extradition Bill;
2. Withdraw classification of June 12’s clashes as “riots”;
3. Drop all current and potential future charges against protesters;
4. Establish a fully independent commission to investigate police brutality, especially police shootings and collusion between the police and triads;
5. Commence genuine universal suffrage for the office of the Chief Executive and members of the Legislative Council.
勇武派請休息

幫推

Pish

我地可唔可以做個流動抗爭時間線？一個人拎住一個gip, 好似流動booth 咁，上面係分別6.9, 6.12, 6.15... 每一日Ge 「介紹」，仲可以show 「歷史文物」如催淚彈頭，布袋彈殼，我們ge 頭盔眼罩口罩，又可以有個大白板/飛鏢/bingo tear gas 地圖, 可以放短片，我地二次創作ge 歌，印埋歌詞，十足歷史博物館咁務求令d人可以充分了解呢兩個月我地係點樣一步一步咁行出我地ge歷史。當然如果拎住個gip Ge 人可以講解埋就最好👍🏻

重點要係流動如果唔係就靈活性唔夠，有機會會比人話阻街，大家點睇？

Btw 平時做開event 同 event styling, 如果已有group 開始做緊希望可以add 埋我

very effective

我出返黎啦, 尋日同大家一齊發完夢
今日返工要執返啲手尾

見到有好多益友比咗好多suggestions
咁我晏少少開返個group先 溝通方便啲
同埋整一整合大家嘅提議！
有興趣幫手同有經驗想幫手嘅巴絲留個tg please!
小弟對於Art方面嘅野 真係唔係太掂

Btw 大耳窿手足打卡個到有少少嘉年華feel
會唔會唔係咁好

岩啊 成千粒放係地 你都咪話唔壯觀
個個外國勢力都想停低了解

Hi 巴打 時間關係我開咗個gp啦😂
一陣加埋你入去做admin?
仲有上面留咗TG嘅巴絲

同埋已徵詢第二位大律師意見
答案一樣
即係公開展出彈竹頭係犯法的
不過我覺得可以繼續試下搵持有彈頭嘅人
搵到再決定點搞

打卡位嗰度，又唔會係歡樂氣氛嘅，諗法係有個back drop，有啲道具，等啲人可以聲援，提供埋建議hash tag鼓勵佢哋打卡，都係國際宣傳嘅一部份

不過大家覺得唔舒服都唔一定要做，冇乜所謂

再推

推
ADMIN 解鎖PLEASE

一推再推

支持

推, 星期五會去, 唔怕死可以拎去

想幫手，求加tg

知唔知呢幅圖出處？

各位，我已經開咗TG group，加埋呢度留低咗contact嘅巴絲落去，如果我眼殘睇漏嘅，麻煩你回我呢個帖，俾個contact我加返你

肥奴才巴，我都未有你嘅TG，你得閒俾埋我啦，謝謝

時間緊迫，我哋都要盡快開波，展佢老母

計 非法藏有槍械

感激

要幫手出聲 工都冇埋 小弟讀過少少書 每日都出得黎

既然執係犯法，咁當場收集一堆，放係地下砌一砌圖案(真係多既話排成方形都壯觀)，影相，做相片展覽，咁咪唔會犯法?

右上角有水印

我都想帶我粒海綿彈出黎見下街坊

唔係時事台?

摧

光復香港 時代革命

香港冷知識：光復香港時代革命的意思︱

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

［member]

［member] [/member]

第一次開post唔好意思，大家體諒下

消防 27232233
救護 27353355

一齊和你飛

幫手入去推呀

成日都有嫁啦...保礦力都擺埋上枱

求其一塊磚
佢落街都搵到點證明

爭拗掟D乜係冇意思，重點係要更多人明白抗爭者的行為，點解呢兩個月越演越烈，可以同仆街政府的行動做一條時間線去對比

推正經post

會比人拉㗎，藏有彈藥！諗都唔好諗，分分鐘罰得仲重過發夢！

麻包袋
接放學
機場

！

都當係彈藥黎處理

ok wor

千祈唔好同人講機場係港共死穴，當年泰國軍政府都係咁收皮

展彈頭同時要播犬隻既暴力行為
如果唔係無人知你做乜
子彈本身係中性
唔講清楚，藍絲都可以抺黑你暴力所以先放禁多

推到去展覽當日

如果擺機場 太血腥記得打格仔

「已使用」嘅不包括喎

我地整多個，放d寶礦力、香檳、雞蛋、觀星筆、memo紙等等既野
（會比狗逗既野）

我開過po寫埋idea都無人理

如果用返放彈或者數彈果時D圖, 話返俾人知放左1000粒,
再用可能係乒乓波/骰仔/之類 表達俾人知1000粒係咩數量
有冇得諗

(好似好膠咁,SOR)

右邊個個係咩意思

讚成

又唔知D狗執撚返D殼?
你屌撚完隻雞都又都唔會飲撚返袋精啦

搜到會比人拉，完

e排咁多記者會，其實有無記者問過過期催淚彈問題？
（利申：無睇曬咁多個）

咁耐先得10版？ 連登仔點做野 推比更多人睇到

推返上去

好可惜
管有彈殻係犯法嘅

push！ 太好

「…不包括已使用的… 」
睇清楚先好無？